中環海濱劃軍事用途 岑敖暉申覆核

中環海濱劃軍事用途 岑敖暉申覆核

學聯前副秘書長岑敖暉批評，港府將中環海濱劃為軍事用途損害公眾利益。

【本報訊】城規會於2014年通過，改劃中環碼頭與添馬公園間一幅3,000平方米的休憩用地作軍事用途，政府今年初批准決定。立法會議員朱凱廸助理、學聯前副秘書長岑敖暉昨向高院提司法覆核，指城規會及政府的決定，傷害公眾利益和違反程序公義，要求推翻，並申請禁制令，阻止當局執行有關決定。

中環海濱

警告政府勿無視法律

岑敖暉昨在庭外表示，相關用地一旦交予解放軍，將依《駐軍法》由解放軍全權管理，港府及警方均無權管理，質疑政府如何履行承諾，開放海濱給公眾使用。他又指今次提請覆核，是要警告政府不可為執行政治任務，「送大禮畀解放軍」而無視香港法律，亦透露將申請法援。

岑於申請書中提到，城規會以為海濱在改劃後仍暢通無阻，惟海濱若劃作軍事用途，市民要由中環碼頭往返添馬公園，便要在距離海濱20米遠的建築物外圍步行，認為城規會漠視此事不合理。他亦指出，城規會以為涉案用地在劃作軍事用途後，如有不作軍用之時，就會開放給公眾使用，更謂情況與金鐘駐港解放軍總部相同，但實情是總部不准公眾進入。

案件編號：HCAL979/19

■記者鄭語霆

上一則
上一則
政府禁查閱意見書 工黨函申訴署覆核

下一則
下一則
防水劑噴鞋男子中毒致肺炎 氟化合物窒礙呼吸隨時攞命